時裝網站如何出奇制勝？

今時今日，online shop的出現如雨後春筍，不停有各式各樣的新網站推出，但回想起來， 真正能長時間站立得穩的網購平台，其實不多。同樣走高檔品牌的THE 和 均是比較成功的網站，為什麼呢？網購和時裝一樣，必須靠鮮明形象令人留下 印象：前者顧名思義是網上"outlet"，專營名牌的過季月下貨，最近更推出自家品牌系列，配合 完善的「個人化」服務贏得一班忠實粉絲；後者則賣二手和vintage手袋、腕錶和珠寶，創辦人均 有法國著名拍賣行背景，搜羅的二手名牌以拍賣行專業水準鑑定真偽，可信度高。看來時裝界的 affordable luxury，絕對是不可忽略的大趨勢。

自家系列突破重圍

記得2009年THE 推出時， 一眾時裝愛好者均拍手叫好，原因是當時本地 outlet規模不足，THE OUTNET卻打正旗號貨源百分百來自高級時裝網店Net-A-Porter，如 何叫人不瘋狂？然而，近年時裝界奢侈品電 商如雨後春筍般出現，加上眾多格價網出現， 作為tech savvy的消費者只需按一個掣就知道價格，面對激烈的競爭環境，THE OUTNET 便靈機一動開設自家品牌Iris & Ink，雙管齊下留住一眾時尚女性的心，就連英國王妃凱特最近探訪英國North Wooten慶祝童子軍成立 100周年，身穿的就是Iris & Ink茄士咩高領毛 衣。說到Iris & Ink推出的目的，執行副總裁 Andres Sosa說：「當為配襯造型和打造時裝大片時，發現缺乏日常服飾如羊毛衫、絲質背心和套頭上衣等作mix & match，如果我們面對這個問題，客戶同樣地也有這問題。Iris & Ink初推出時只有40件貨品，現在我們有超過 170件設計，不再只是衣櫃的essential，而是 “essential with a twist"；我們沒有期望顧客會穿上total look，但看到消費者竟會購買整個造型，亦成為我們的十大品牌之一，是意外驚喜。」2016秋冬系列延續品牌的簡約時尚路線，以深藍和黑色為主調，再加入今季大熱的 off shoulder款式。承接2016年春夏，品牌繼 續與布料商Linton Tweeds合作，打造出獨特 的Party Wear系列。